澳門苦主：點解澳門話50年不變 但20年唔夠已經倒退？

【大灣夢●維權五】買入大灣區爛尾樓 澳門苦主到香港請願遭扣查

「我冇諗到我哋好似內地咁，發聲會被打壓」、「以為澳門只限制人入境，點知我哋奉公守法嘅市民都被限制出境」、「回歸前說50年不變，但現在20年已經倒退成咁，我們子孫會點？」3名澳門苦主年前因購入以大灣區作招徠的爛尾樓，最終血本無歸，今年2月他們計劃到香港請願，惟出境時突遭扣查。他們事後慨嘆澳門一國兩制已漸消失，更擔心這些白色恐怖在日後的維權路上陸續有來。

約400名澳門人早年因聽信當地特首崔世安宣揚大灣區發展，又誤信大灣區江門巿一個大型商住樓花項目，由政府支持十分穩陣，遂分別以18萬至過百萬元購買，直至去年中他們才驚覺樓盤入伙無期。過去多個月，他們自組的微信苦主群已升至2,500人，包括粵港澳人，他們多次到地盤請願，又寫信給崔世安，但事件毫無寸進，於是趁今年2月21日粵港澳三地官員在港舉行會議，苦主們計劃到場請願，並在群內留下姓名、電話及來自地區等，好讓召集人統籌。

澳門人林小姐當日早上7時許，相約2名澳門苦主一起來港，「平時我用自動過關，暢通無阻，但當日按很多次手指模都唔得。」之後她被海關帶進一間房，問她：「你去香港做甚麼？去邊？幾時返？」又要求她簽下個人資料證明書，並寫上姓名、地址、電話、職業、父母姓名等。「我問佢究竟發生咩事，我犯了甚麼事，但佢哋只說電腦故障。」林小姐填過證明書，擾攘約15分鐘後才獲放行。

林小姐直言事件黑暗，估計有網警滲入其苦主群內，收集情報，「澳門政府之前只會限制別人入境，但估不到連普通市民都被限制出境，我冇犯事，點解控制我嘅自由，日後會唔會好似內地咁上門騷擾。」

損失過百萬元的黃小姐當日也遇上相同事件，首次維權的她慨嘆：「澳門人一向較沉默，連早年政府推出23條立法，大部份市民包括我都覺得事不關己，但現在我親身經歷過，一個受害者合法爭取權益，出境時都受阻撓，我覺得自己唔可以沉默下去。」

她反問：「法律是要保護受害者，但點解當維權涉及領導利益時，我們就受阻撓？回歸20年已倒退到咁，我們嘅子孫會去到咩地步？係咪可以用一個莫須有罪名，就可將我哋入罪？」

她說當初因粵港澳三地政府大力推廣，崔世安又兩次親自前往考察，她才投資大灣區項目，最終卻爛尾收場，「我寫信畀崔世安，但佢回信只答已知悉，未有回應我哋嘅訴求。將來被納入大灣區居民，我覺得非常危險，當遇問題，只有好似內地咁，被打壓，我寧願移民算了。」

在澳門長大的Cici當日堅持不簽個人資料證明書，最終海關也無奈放她走，事後她更得知其中一名澳門搞手，在請願前一日到珠海，過關時遭扣查，要求他簽下證明書，承諾一周內不去香港。「好恐怖！讀書時聽過吾爾開希搞民運嘅遭遇，以為係歷史，點知發生喺自己身上，點解澳門話回歸50年不變，但20年唔夠已經倒退？」她不知道當局如何取得苦主來港維權的名單，但她聲言不會就此放棄，會繼續爭取自己權益。

澳门唔係愛国嘅咩

之前有無份屌我地話我地搞事?

信大灣區 買大陸樓

真係抵佢死

都係個句 可憐之人 必有可恨之處
乜都事不關己 最終下場
香港人都快嫁啦

澳門雞品法冇寫居民享有出入境自由咩

當年又唔見你地支持反對派

無葡萄牙護照既澳門人？

遲早到香港

"今天你流的淚，曾經都是你腦子進的水"

反大陸買樓都係信黨
想行大陸戈套
依家又話要人權
最搞笑戈班人仲用wechart 開group

去香港示威做乜
梗係去北京對準政權啦

問: 不知道當局如何取得苦主來港維權的名單
答: 自組的微信苦主群已升至2,500人

用微信

你用微信造反？
有無再低能D呀？

智力真係無下限

出事先嚟驚，抵死

大灣區買樓
用微信群組

咁其實
好多人真係唔知中國係獨裁監獄式社會
咪話澳門人
好多香港人去到深圳見到好多高樓大廈
自助餐又好食
就覺得依家中國好開放自由文明
中國入面嘅人更加唔駛講
好多後生仔女覺得中國係個偉大自由和平嘅國家
唔似美國咁多恐怖份子襲擊
又槍擊案又亂殺黑人
聽到真係俾唔到反應

真係好多人唔知微信係有網警監控住架
重申一次
好多中國人覺得自己有自由係真心
直至同政府有利益衝突
俾公安上門搞
俾政府恐嚇
先至驚醒原來中國由始至終只係一個大型監獄
自己一出世就係囚犯
只要唔同獄警有衝突
呢個高科技豪華監獄係好好住

Yes
香港大把撚樣
(當中可能包括中學/大學同學)

成日係facebook share堆支那發展/生活照/打卡相
咩發展得好，先進之類..........

好多人工作原因 避唔到要上去 我覺得無辦法
但叫人去支那發展真係害死人

之前咪又個1030陽光工程苦主比大佬拉左半年放番,會唔會引渡佢返去

話唔定手拎住華為機tim

蠢撚到
不過澳門好似係好興用we柒
有tg，wts唔用

澳豬真係澳豬
事不關己
好快到港豬架啦

黎香港示威做乜鳩
上次又係有班大陸人嚟香港示威

澳門人一向較沉默，連早年政府推出23條立法，大部份市民包括我都覺得事不關己，但現在我親身經歷過，一個受害者合法爭取權益，出境時都受阻撓，我覺得自己唔可以沉默下去
垃撚圾
永遠燒唔到自己就唔撚理大劉又係
真係呢。。。

自己冇事果陣叫人唔好咁激進唔好多管閒事,
自己出事果陣又喊又𦧲地又講道理又想人幫
中国人

為你節省返白白坐船黎香港嘅金錢
如此愛民政府係邊度搵
澳門狗你執到啦
到下年派錢你咪變返奠月歲萬歲萬萬歲咁狗款

你本葡萄牙護照呢？
係時候用啦

法律只係啲有權勢既人寫出嚟 咁你話會唔會用嚟保護你啲所謂既受害者

自己on9買大灣區怪咩人
你班澳豬年年派一萬仲想點?
港豬嘈極都得四千仲要唔係人人有份
屌你老母要錢咪去問何生囉啦

[/quote][/quote]
咁你成段做quote咩柒，屌你老母

跌左錢咩國都唔愛啦

唔洗比反應
叫佢地生生世世 享受中国人既快樂啦

唔係喎
你哋澳門狗好自豪喎

有事出嚟做苦主
無事共享中國人榮耀
澳門狗

嘩，帶曬帽同口罩，好似病得好嚴重咁，講咁多不如去睇左醫生先啦

反大陸？
反大陸買樓？
點解反對上大陸買樓就係信黨？

唔係話好過香港好多既咩
嘈咩

其實如果有睇咩叫123事件嘅人就會明點解澳門點解紅到咁
佢地係比人由66年殖民到依家，同香港唔同
未計葡萄牙真係臭閪國家黎

早出世先有

再一次提提各位，人地比人強姦起碼有錢收

但有世襲

我就冇啦

澳門年年派錢
連登仔好眼紅

咪就係
澳豬同蚑那蝗嚟香港示威有撚用咩
港共政府都要睇蚑共頭
真係on99

難聽都要講句：點解訪問依幾個澳門人可以天真成咁，重要有人讀過下歷史，都唔明中共係咩嚟？

政治講既唔單純係對錯是非或政客選舉，而係每一個人自身嘅保障同權益，我已經唔係講到自由公平果種權益，而係更基本人身安全及財產。

中共係唔會"俾"個權大家，因為無事時佢地靠收割人民致富，大陸機會處處？你有冇關系網先？結果個關系網背後都係中共控制﹔有事時就收割人民保命，個權一直都係中共政府手上，佢可以係某省某市強拆、掃蕩人口等，點解唔可以對澳門香港咁做？

我唔係問佢會唔會咁做，而係問佢點解可唔可以。

佢可以咁做係唔係，國比家大嘛，政府比人民重要嘛，對於港澳兩地嘅人黎講，跟本就係我地上幾代人將把狗頭鍘放係佢地自己同後代頸上。

唔好天真啦，想要自由公平，當然要反共，想要安全保家，都係要反共。你覺得中共國内出事係自找或唔好彩，得咁同大家講，中共只係唔殺雞取卵而已。

中共治下冇人民，只有家禽。

港豬憑咩笑人
五十步笑百步

唔洗，老母有咪得，佢實早出世啦
又唔係BNO

抵撚死，平時唔係話好撚多機遇架咩？

屌，信得果班平時都唔點用個腦架啦，翻去同上面班人打飛機咪啱囉

舊澳門人都仲有得拎住葡國護照走佬
我地香港呢？好多人都想走但走唔到呀

平時：我係中國人我哋用we7香港垃圾我哋有葡國passport

有事：屌即刻去香港求救先

澳門仲去乜鬼
同返大陸無分別

信共慘黨抵撚佢死

好人好姐點解住澳門去買大灣區樓
想炒樓?
哩D叫投資風險

50年人工不變

究竟要幾on9先會信大陸嘅嘢？

呢樣真 中國咁多人口 佢地發展先都未到香港人啦
有機會點解唔留俾自己人要俾外人

因為澳門政府靠賭收 而賭收主要來源係班大陸佬

有賭場既強國

昨日澳門
今日香港
明日台灣

想知「可以傳一代」係咩意思？即係父或母有葡萄牙護照，可以傳落下一代，咁下一代又傳一代，咁咪即係無限？

淨係識得問問題，但唔識搵答案既，都係政治白痴

父母有(80年代前澳門出生),子女就可以搞

打錯字
返大陸買樓都係奶上邊

好似發現新大陸咁

不過都好，終於醒返少少

留意下
仆街肥婆推介得既多數都係伏
佢而家仲要係咁推介大灣區
自己睇路啦

肥媽打錯

咁子女可以搞，又可以傳一代，咪即係永無窮盡？